飲食業界：今次群組爆發與午市堂食有關，與放寬晚市堂食關係不大

下周三（3月3日）屆滿，惟食肆群組爆發，疫情再現反彈，措施恐再度收緊。有飲食業界認為，今次群組爆發與放寬晚市堂食關係不大，批評當局如因個別事件便「一刀切」收緊是不合理，業界亦感氣餒。

尖沙咀K11 Musea商場「名潮食館」本周三（24日）錄得首宗個案，至今染疫人數累計最少30人，稻苗學會會長黃傑龍指，今次群組爆發與午市堂食有關，而且涉事員工亦有按規定做檢測，他促請衞生防護中心調查涉事餐廳有否違反規定，如枱與枱之間的距離、隔板的設計，通風系統等，若已經符合標準，認為與放寬社交距離的關係不大，「社區內出現超級傳播者，只係咁啱今次係做飲食業」，他指業界已經積極做防疫措施，如當局因個別事件便收緊是不合理。

被問到會否需要將員工兩周一檢收緊至一周一檢，黃指，單計飲食業已有30萬從業員，一個月檢測量達60萬次，仍未計其他行業，認為港府需要衡量是否可以負荷龐大的檢測量，如出現結果滯後，對個案追蹤的幫助不大。

咁今次禁午市

就禁午市晚市啦咁

Good idea

即係同武漢肺炎只 DEAL 好晚市堂食

午市堂食未 DEAL 好？

禁午市堂食睇班返工撚點死

笑撚死, 佢同病毒落完口供對話完知道只係午市播毒？

酒吧業標示：⋯

早市無事可以開

不如話有邊次係關晚市事

休市休市...不如試下外賣都唔好做

ok 咁ban午市只開晚市

無

今次咁快手出黎講話間野唔好唔岩
唔好搞鳩我晚市咁

冇

變兩人一枱都甘啦

開始縮沙

午市晚市禁晒

快手禁午市啦

知唔知晚市幾多一枱四人來自四個家庭？一兩個星期後就到呢批爆

無，因為未爆發已經禁左晚市

係咪即係要禁堂食？

禁午市

不如話唔關間食肆事